<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juan Camilo Henao Londono</title>
    <description>Juan's blog, use Jekyll and github pages.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 17:51:31 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Mar 2020 17:51:31 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>Como apostillar el diploma de la Universidad Duisburg-Essen</title>
        <description>&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AVISO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información contenida en esta entrada de blog la obtuve personalmente
realizando el proceso de apostilla de un título de posgrado de la Universidad
Duisburg-Essen. Esta información pretende ser un punto de partida para
cualquier persona que desee hacer el proceso, sin embargo, después de
escribir la entrada, el procedimiento puede cambiar. En consecuencia, es
recomendable llamar a las oficinas de la &lt;strong&gt;Bezirksregierung Düsseldorf&lt;/strong&gt; para
estar completamente seguro del proceso.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Todo colombiano que haya realizado sus estudios de pregrado o posgrado en el
extranjero debe realizar la convalidación de títulos. Este es el proceso de
reconocimiento que el Ministerio de Educación Nacional efectúa sobre un título
de educación superior otorgado por una institución legalmente autorizada en el
país de origen. Este reconocimiento permite adquirir los mismos efectos
académicos y legales en Colombia que tienen los títulos otorgados por las
instituciones de educación superior colombianas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la información para llevar a cabo este proceso se encuentra en esta
&lt;a href=&quot;https://www.mineducacion.gov.co/1759/w3-article-350670.html?_noredirect=1&quot;&gt;página&lt;/a&gt; del Ministerio de Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una lista de chequeo de documentos de convalidaciones se encuentra en este
&lt;a href=&quot;https://www.mineducacion.gov.co/1759/articles-350670_recurso_9.pdf&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los requisitos generales, los puntos 3 y 4 relacionados con la apostilla
dicen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Diploma  del  título  que  se  presenta  para  convalidación,  con  sello  de
apostilla  o  legalización por vía diplomática según corresponda a la
normativa del país emisor del título y su traducción oficial cuando el título
o diploma se encuentre en idioma distinto al castellano en los términos del
artículo 251 de la Ley 1564 de 2012. La traducción no requiere apostilla o
legalización por vía diplomática.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Certificado de asignaturas en los términos establecidos en el numeral 6 del
artículo 2 de la Resolución 010687 del 9 de octubre de 2019. El mencionado
documento debe contar con sello de apostilla o legalización por vía
diplomática y su traducción oficial  cuando  el  certificado  se  encuentre
en  idioma  distinto  al  castellano en  los  términos del artículo 251 de la
Ley 1564 de 2012. La traducción no requiere apostilla o legalización por vía
diplomática.Para los programas de Doctorado, que no cuenten con certificado
de asignaturas, se  debe  radicar  en  su  lugar,  un  certificado  de  las
actividades  de  investigación  realizadas durante el proceso de formación,
emitido por la institución que otorga el título. El mencionado documento debe
contar con sello de apostilla o legalización por vía diplomática y su
traducción en los términos del artículo 251 de la Ley 1564 de 2012. La
traducción no requiere apostilla o legalización por vía diplomática.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;De todo el proceso de convalidación, estos son los dos únicos puntos que se
deben realizar en el país donde se desarrollo el respectivo estudio.
Para la Universidad Duisburg-Essen, el proceso de apostilla o legalización
por vía diplomática se debe realizar en la
&lt;a href=&quot;http://www.brd.nrw.de/index.jsp&quot;&gt;&lt;strong&gt;Bezirksregierung Düsseldorf&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; que
se encuentra en la dirección
&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/place/Am+Bonneshof+35,+40474+D%C3%BCsseldorf/@51.2541702,6.7659337,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x47b8c9e7b20e81d1:0x27365a57943708e3!8m2!3d51.2541669!4d6.7681224&quot;&gt;Am Bonneshof 35, Düsseldorf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para realizar la apostilla, la persona debe tener tanto el diploma del título
como el certificado de asignaturas debidamente firmado. En general, el diploma
siempre está firmado, pero el certificado no. Es importante hacerlo firmar por
el director de programa o por alguien acreditado en la Universidad que tenga la
autoridad correspondiente. La firma debe llevar el sello de la Universidad y
debe estar acompañada del nombre en letra legible de la persona que firmó.
Antes de dirigirse a la oficina de apostilla es recomendable enviar un correo
electrónico describiendo la situación, añadir los links del programa, los
correos de los responsables del programa y escanear ambos documentos firmados
(certificado y diploma) para que ellos se comuniquen con la Universidad y
confirmen que las firmas son válidas. Adicional es bueno incluir la página
principal del pasaporte escaneada. Esto se debe hacer para no tener que ir
dos veces a la oficina de apostillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando yo hice el proceso, Frau Hermen (michaela.hermen@brd.nrw.de) y Herr
Sonnenschein (dirk.sonnenschein@brd.nrw.de) eran los encargados del proceso.
El correo se puede dirigir a cualquiera de los dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los documentos listos y las firmas validadas, se puede dirigir a la oficina
de apostillas. Los horarios de atención son&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Lunes, Martes y Jueves: 08h00 - 12h00&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lunes y Jueves: 13h00 - 15:30&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El costo de la apostilla por cada documento es de 15€ (30€ en total) y todo el
procedimiento se realiza inmediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la información oficial del proceso se encuentra
&lt;a href=&quot;http://www.brd.nrw.de/ordnung_gefahrenabwehr/apostillen_beglaubigungen/ApostillenBeglaubigungen.html&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, si el proceso va a ser hecho por un tercero se debe añadir un carta
de autorización. Es recomendable que el tercero sea mencionado en el email que
se envía con los documentos firmados. Se debe adjuntar al email la página
principal del pasaporte del tercero además de la carta de autorización.
El tercero debe llevar el pasaporte y la carta de autorización en el momento de
realizar la diligencia. La carta puede ser firmada y escaneada. No es necesario
enviar la carta original desde le país de origen. Una plantilla de la carta de
autorización puede ser encontrada en este
&lt;a href=&quot;https://juanhenao21.github.io/docs/blog/2020-03-16-carta_autorizacion_apostilla.docx&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No está por demás recordar que toda comunicación oral o escrita para realizar
este proceso debe ser en idioma alemán.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/duisburg/2020/03/16/apostilla_udue.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/duisburg/2020/03/16/apostilla_udue.html</guid>
        
        <category>Apostilla</category>
        
        <category>Universidad Duisburg-Essen</category>
        
        
        <category>Duisburg</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>code snippet test</title>
        <description>&lt;p&gt;This is a raw snippet:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;hello world
123
This is a text snippet
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;This is a JavaScript snippet:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;const add = (a, b) =&amp;gt; a + b
const minus = (a, b) =&amp;gt; a - b

console.log(add(100,200))  // 300
console.log(minus(100,200))  // -100
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;This is a Python snippet:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;def say_hello():
    print(&quot;hello world!&quot;)

say_hello()   // &quot;hello world!&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Side note comment: applied a bug fix similar to &lt;a href=&quot;https://github.com/Atlas7/atlas7.github.io/commit/6659f4a47f6ec66987adb0f683a9c6f3842252ae#diff-818954a41dbfb01af70050a459c603b9&quot;&gt;this commit&lt;/a&gt; to ensure code snippet does not collapse unexpectly upon clicking on it. This issue is tracked &lt;a href=&quot;https://github.com/jarrekk/Jalpc/issues/97&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/duisburg/2017/12/21/test-code-snippets.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/duisburg/2017/12/21/test-code-snippets.html</guid>
        
        <category>Jalpc</category>
        
        <category>Jekyll</category>
        
        
        <category>Duisburg</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
